汽車炸彈襲哥倫比亞警校21死

2019年01月19日

汽車炸彈襲哥倫比亞警校21死

當局調查汽車炸彈爆炸現場。

哥倫比亞前日發生近年最嚴重的恐怖襲擊，首都波哥大的警察訓練學院受到自殺式汽車炸彈襲擊，造成至少21人死亡，68人受傷，死傷者有鄰國厄瓜多爾及巴拿馬保送過來的學生。政府指襲擊是民族解放軍（ELN）游擊隊所為。

民族解放軍所為

總統杜克事後趕到警校視察，他下令全力緝兇，當局宣佈全國哀悼三日。調查人員證實，當時駕駛小型貨車衝入警校，引爆車上80公斤炸藥的是56歲男子羅雅斯，他無犯罪紀錄，但有報道指他是ELN的炸彈專家，當局亦發現他在半年前，曾於ELN盤踞的東部城市阿勞卡驗車。可是，ELN過去施襲後都會公開承擔責任，但迄今未見這樣做。

近年哥倫比亞的恐襲案件已大幅減少，自從最大叛軍哥倫比亞革命武裝力量（FARC）在2016年接受政府招安後，為數2,000多人的ELN便成為當地最大的左翼游擊隊，本來當局亦有跟ELN談判，但右翼的杜克去年上台後，政府立場轉趨強硬，要求ELN先停火及釋放所有人質，遭到拒絕，令和談陷入僵局。

路透社/法新社

上一則
上一則
小行星撞地球機率 2.9億年前增兩倍